千人要求會面 特首困伊館

千人要求會面 特首困伊館

逾千人在對話會期間包圍伊館，舉手張開五指及高呼「五大訴求，缺一不可」等口號。
王子俊攝

【迴避公眾】

【本報訊】林鄭月娥首場社區對話會和平完成，但場外氣氛一直緊張。近千名被對話會摒於門外的市民昨晚包圍伊館，齊聲高喊「五大訴求，缺一不可」等口號兩小時，希望將港人的聲音傳入場內。對話會完場後，群眾不肯離開，一度堵塞伊館前後門，要求林鄭出來面對群眾。

記者：麥志榮 李雨夢

未能入場的市民由昨日下午5時許開始在伊館對面行人路聚集，社民連亦帶同「兌現競選承諾，立即謝罪下台」的橫額到場，高喊「林鄭下台」，前立法會議員梁國雄批評，過百萬香港人已表達五大訴求的聲音，林鄭卻一直聽不到；工黨亦到場抗議，主席郭永健指出，對話不會有任何結果，「唯一結果就係佢做咗一場戲」。

到6時45分對話會即將開始，伊館外聚集的近千名群眾衝出愛群道佔領馬路，並一同舉手張開五指，不斷高呼口號「五大訴求，缺一不可」以及「香港人加油」口號。警員未有阻止，但即時在伊館門口外架起鐵馬，在門內外派人加強防守。

相關新聞：迴避政改 反指一國兩制有底線

包圍伊館的市民高舉寫上訴求的標語。董立華攝

群眾堵停車場出口

在對話會期間，群眾一直包圍伊館正門，不斷叫口號及唱歌，有人舉起「與被捕義士對話」標語。部份激動的市民用粗口罵門外守衞的警員，又照射雷射光，警員罕有地克制，只拍攝錄影，未有採取任何行動或回罵。

有市民在門外放下一張椅子，椅上的紙寫着「Reserved for Carrie Lam >3mins（林鄭月娥留座）>3分鐘」，諷刺對話會只讓市民發言三分鐘。

到晚上8時50分對話會即將結束，伊館外氣氛再升溫，群眾湧往伊館停車場出口，意圖堵截林鄭月娥。伊館內數十名警員即時戴上防暴頭盔，及拿起盾牌警棍，而20名警員則在停車場出口一字排開築起防線。市民不斷叫口號，但在等候一個多小時後，接送林鄭月娥及官員的三輛座駕一直停在停車場內。群眾開始鼓譟，高呼「釋放林鄭」，要求林鄭月娥盡快出來回答民質詢。部份人遷怒於警員，不斷罵守在防線的警員，警員未有反應。到深夜11時半，仍有百多人不肯離開，在伊館外守候。

林鄭龜縮4小時離開

同時，伊館後門的皇后大道東亦有逾200名市民聚集，以防林鄭月娥走後門。有人以雪糕筒及垃圾桶阻塞後門，在伊館的外牆噴漆，又掘起路磚投擲，馬路上佈滿磚塊。多輛警車及防暴警趕到佈防，當中包括持長槍警員，機動部隊校長莊定賢更現身指揮。9時50分，警方舉藍旗警告群眾正參與非法集會，群眾以粗口回應，但五分鐘後，大部份警察返回警車撤離現場。警方離開後，10多名黑衣人拆毀馬路鐵欄，堵塞皇后大道東與黃泥涌道交界路口。部份人拍打後門玻璃門。到10時半有人稱警方已在附近部署，呼籲大家向灣仔及銅鑼灣散去。

林鄭龜縮近四小時，到凌晨約1時30分，她終乘私家車從伊館後門離開，有示威者高叫口號，促林鄭落車對話，但林鄭未有理會。

相關新聞：出席者失望：官腔難紓民憤

上一則
上一則
迴避政改 反指一國兩制有底線

下一則
下一則
出席者失望：官腔難紓民憤

迴避政改 反指一國兩制有底線
出席者失望：官腔難紓民憤
演員拖「五大訴求」苦行
抗爭者拒收貨：鱷魚淚都谷唔出
學者：長遠難避談獨立調查警暴
灣仔變死城 垃圾桶被消失
學生、社福界人鏈堅持五大訴求
警駐重兵 運催淚彈入場
安檢嚴密 記者唇膏被扣
蘋論：美國聽見的 中共港共永遠聽不見
美擴制裁 黑官黑警累全家
眾議員：可研庇護港政治犯
商界反游說「做畀大陸睇」
京強烈反彈 憂禁官員赴美
西環集中營：北京頭上一把刀 難再硬推惡法
獨立記者爆料：十．一前警暴升級
8.31證人：警打人後阻治療
兄捱警踢 弟反擊：有血有肉非object
「三罷」文宣 百萬大道開花
港大校友提動議 促林鄭辭任校監
九龍城200中學生誓師 捍衞良知
無學生肯升旗 校長焗上陣
疑影大頭 追打途人休班一柴遭圍毆
市民罷搭 港鐵客量三年新低
法律學者：港鐵、國泰侵人權應道歉
《榮光》Apple突下架 掀河蟹疑雲
醫管局CEO發電郵：公院非示威場所
6.12反惡法二讀 六男涉非法集結
9.1涉追斬示威者 運輸工庭外兇記者
徐子見遭警濫捕 入稟索償
陳浩天被控襲警 非法集結
紅色恐怖 反送中留學港生遭狙擊
陸生同情抗爭港人 家屬收國安警告
反送中新聞照 蘇黎世展出有圖有真相 是使命是鬥心
岑子杰披甲 盼200萬人奮戰
「荃灣海岸連線」誓踢走隱形建制派
五大訴求響遍社區對話騷市民轟警暴 林鄭耳邊風